係暫緩「增加」關稅咋，唔係撤回關稅呀，習大大咁都有飛機打？

連暫緩關稅都做唔到，我們的習大大在幹什麼？

在日本大阪舉行的二十國集團（G20）峰會周六（29日）踏入第2天，美國總統特朗普與中國國家主席習近平再次舉行會面。習特會原定於香港時間早上10時30分開始，但最終延遲了約20分鐘，預料將談及華為、貿易等重要議題。習特會舉行約80分鐘後結束；中美雙方同意重啟對話，美方表示不會加徵新關稅。特朗普形容會談比預想更好，已重回軌道。雙方將於香港時間2時半發布聲明。

習近平率先抵達會面場所，等待特朗普進場後，在兩國國旗前握手合照；兩國團隊其後相對就席。習近平表示中美關係近年發生巨大變化，強調中美關係合則兩利，鬥則俱傷。他提及在1970年代令中美外交關係恢復的乒乓外交；期望兩國協調合作、雙向發展，又表示曾與特朗普通過書信和電話保持聯繫。

特朗普則稱他與習近平有很長時間相處，將成為朋友。他又稱會面將具建設性，表示有意達成公平、具歷史性的某種協議。特朗普指，中美磋商此前雖稍有受挫，但現時離取得成果已非常接近。兩人並未回答記者提問。

特朗普表示，他在周五的晚宴上已與習近平會面：「很多事情實際在昨晚已達成。」他強調中美關係非常良好；至於雙方會否達成貿易協議，他表示時間會給出答案。特朗普此前曾稱，若G20峰會無法達成協議，他將向餘下所有中國商品加徵關稅。

美國副總統彭斯的幕僚長周五在白宮表示，今次中美元首會面最佳的結果將會是重啟貿易談判。中國外交官同日稱，中方感受到美國正在極限施壓，形容美國提出了許多要求，但不想讓步。數名G20領袖在峰會首天均表示，中美貿易摩擦升溫威脅全球經濟增長。

push

但撒回制裁華為

鬼佬話暫緩=撤回㗎啦

可以賣野俾華為
無話俾華為類過黎